顏老先生講泛民主派總辭

逆向思維，爭取共識，堅持團結，長期抗爭

昨日文章貼出後，網友討論很激烈，看法很分歧，這也是到目前為止泛民議員們仍沒有共識的原因。

筆者強調一點，我的看法並非建基於對泛民議員的反感，我認為他們在自己的崗位上已做得很好，在社會運動方面也盡心盡力，至於個別的失誤，任何人在他們的位置上都不可避免，不要求全責備。我希望我們討論問題時只針對問題本身，不要意氣用事，始終維護內部的團結，否則事情未做，已經中了老共的奸計。

筆者之所以有昨日的看法，很大程度上只基於逆向思維。就是說，中共ＤＱ了四個議員，再讓這四個人進臨立會，與他們的初衷相違，包括梁振英在內的很多建制派都難以接受，但為何他們仍選擇這樣做？根本原因就是他們害怕泛民議員總辭。他們衡量過，容忍ＤＱ四議員進臨立會，比失去全體民主派議員，對他們來說，還是合算的。

對他們最不利的就是臨立會清一色自己人。本來清一色自己人不是更好辦事嗎？但清一色自己人，立法會客觀上失去合法性，在國際觀感上，香港立法會只是中共獨裁統治的工具，香港的法治就不用講了，外國投資者會卻步，香港金融中心的地位本來已危危乎，這一來更凶多吉少。

更重要的是，美國的制裁會更辣手。既然立法會已無合法性和存在價值，香港連表面的法治都沒有了，那美國人更不會忍手。美國的金融制裁祭出，香港就死得七七八八，那對中共來說，也是難以估量的損失，那些損失比讓四個ＤＱ議員復活更嚴重，更承擔不起。四人復活是小麻煩，四人不復活才會有大麻煩。

清一色臨立會也會造成建制派的內閧。建制派內部也有部份有點見識﹑有點良知的中產，政府通過清一色立法會立惡毒新法，就等於把立法會變成全國人大，每天齊刷刷舉手，這種醜劣場面，可能連一些淺藍都看不下去。部份仍舊懷念老香港價值的淺藍，都會明白香港已徹底中共化，他們也會產生反感，造成藍營基本盤的損失。

連梁振英都被說服了，證明泛民過不過渡關係重大。有些內情我們想得到，有些我們想不到，我們想不到的中共想到了，中共比我們更知道要害在哪裡。簡而言之，泛民不辭，對中共有利，泛民總辭，對中共不利，這一點可以肯定。

中共對美國人口硬腳軟，很擔心中美脫鈎。美國近日暗示與台灣建交的可能性，美國推崇李登輝，預告「兩個中國」是選項，這些比起小小香港臨立會的運作，簡直不可同日而語。中共考慮香港，一定服從於中美關係的大局。

泛民全員總辭，中共很難看，美國很憤怒，中美交惡只會加速，中美交惡加速，香港早日重光。

有網友提議作一次公投，如有可行性，筆者也贊成。有公投就有民意基礎，泛民議員容易做出選擇。但公投始終需要操作，時間上是否容許，筆者不敢說。所以現在就看泛民議員們會不會有共識了，如他們有共識，筆者建議大家還是接受，不要因此爭吵不休，影響內部團結。

全體泛民過渡臨立會，對香港人來說，也不至於產生不可承受的損失，只是國際上不太好交代，而內部也免不了爭吵。外部還好說，美國的大國策不會因香港問題而轉移，如內部分裂，得益的就是中共。因此不管結果如何，最要緊是不要互相抱怨，要互相體包容，堅持團結。

筆者仍傾向於全體拒絕過渡，這一年就讓中共去做戲，看看他能玩出什麼花樣。一年後新的立法會選舉，到那時再見分曉。放棄立法會戰場，只是一年而已，中美關係迅速惡化，說不定一年未過完，中美已經打了一仗，那時立法會是死是活，都無關緊要了。

啱啱聽咗燒山, 佢都建議總辭

根本就要辭
由佢地唱獨腳戲啦
就算全體留任都做唔到任何野
反而會增加認受性

推

Push

總辭先係王道